【網民hot talk】酒店找贖$15.9換來20個硬幣 彭志銘嘆「香港沉淪」

【新增彭志鉻回應】
不少餐廳都會在結賬時，會將錢「唱散」給顧客，希望藉此可令顧客不盡取找贖的錢，從而獲得一些貼士。次文化堂社長彭志銘昨晚在facecook出post，稱與友人在位於銅鑼灣的怡東酒店食下午茶後，找贖$15.9時，換來20個硬幣，沒有五元或十元，只有一元、兩元，7個一毫子及1個兩毫子，「結賬找回的，就是這麼多散銀，回歸前，怎會發生這情况？」

怡東酒店是文華東方集團旗下4星酒店，明年3月底結業，將會改建成大型商廈，彭志銘慨嘆：「香港沉淪實錄……」有網民認為散紙實在「太散」，應該全部取走「一毫貼士都唔俾」，甚至扮跌了幾個硬幣落地，以示不滿。有人更指酒店此舉可能違反法例，但根據《硬幣條例》（第454章）第2（1）條規定，經行政長官會同行政會議授權發行的硬幣，只要該等硬幣沒有經過任何受法律禁止的形式處理，即屬法定貨幣，法例規定以面額1元或以上的硬幣，所支付的款額不可超逾100元；以面額少於1元的硬幣而言，即一、兩、五毫子，所支付的款額不超逾2元，因此酒店找贖的錢應沒有違例。

《蘋果》向彭志銘查詢最終如何「收科」，他指友人只取了數個硬幣便離去，並憶述當日用餐時，侍應的態度正常，不覺有任何問題，只是找贖時令人意外地出現此情況。有網民斥酒店離譜，「佢short咗呀！邊有咁多毫子呀！若果係客人俾，舖頭都可拒收啦！離譜」。事實上，近年商戶拒收一千元紙幣、毫子比比皆是，政府曾指硬幣是一種有效和合法的支付媒介，但對商戶而言，是否接受任何面額的硬幣以支付某項交易，純粹是商業決定，上述條例並沒有賦予當局任何權力要求商戶在交易中必須接受硬幣。

網民留言

Frankie Cheung：放低兩毫，其他全部攞走。
Tony Leung：佢short咗呀！邊有咁多毫子呀！若果係客人俾，舖頭都可拒收啦！離譜。
Lepetitprince MJ：淪陷區係咁上下
莊元生 全部散銀攞哂，一毫貼士都唔俾。
Tong Desmond W K：在酒店個個大陸人用支付宝、微訊、銀聯咭，只有港人用現金，酒店剩下大量散銀，唔俾你就無人收，存入銀行又要收手續費。
Ron Lu：咋帝跌幾個大餅落地
Chan Meow：以前點都有兩三個五蚊啦 同埋毫子真係過份咗少少

好似真係誇咗小小

找散銀講到香港沉淪又誇左d
不過香港97年後都keep住沉架啦

冇散銀都冇計，正常去酒店都係比卡找數架啦

其實有咩問題
我應該會留低所有毫子 攞走其他

通常咁既情況我會連1毫都拎走
你正正常常找俾我，我仲會俾貼士你

擺低1蚊比佢
抬頭寫"餐廳腦細遺臭萬年"

服務質素參差，硬性加一，仲要做到咁低裝

去得呢啲地方食飯 連個10零蚊要計到盡。

如果間鋪收加一，咁我一定唔會比貼士

咁樣就沉淪 用一萬億起個人工島就唔沉淪

+1

已經加左10%附加服務費
你 怯/唔好意思/唔敢攞 就輸一世

即係話你食得少
又阻住張枱囉
以後唔好黎幫襯丫

仲貼上網

前幾日食飯加左一，找番3舊都係290加n個碎銀

你正正常常找俾我，我會俾貼士
做到咁賤，一定全部攞走

屌你老母咁大個人無散銀袋咩，找多你幾個大餅就嘈嘈嘈。唔撚識用卡畀錢?

心塞!你们香港人真的太落后了
真想不到2018年的今天 还有人在讨论找什么零钱
吓死宝宝了
亲~ 你知道吗? 好几年前全国的百姓们都已经转用电子支付了
出行打车也好 坐公交也好 买菜吃饭也好
管他妈的什么钞票硬币儿
二维码 ~ 一扫即付 ~ 方便省时 ~

天呀 为什么你们香港还在使用现金交易?
就连大型宾馆都还在用现钞
听说现在连日本韩国的药粧店都已经接受支付宝和微信支付
中国的电子支付已经迈向国际了
我看欧美各国应该也快要普及起来吧
以后我们中国人就能一只手机通行世界了 ... 多方便!

还以为香港是我们中国最先进最国际化 办事又有效率的城市
真想不到电子支付在香港还未流行
亲~ 劝你们别再那么不思进取
再不进步的话快要被周边城市赶上 上海深圳都要超越你们了